안녕하세요 여러분! 2

안녕하세요
계속 한국어!

안농하세여

형님 사랑해요😘❤❤

안녕하세요!!! 계속 한국어 쓰세요 ㅋㅋㅋ

옵빠~~

골든 최고다!!

안녕~~ 똑 왔어요~~

안녕하세요~ 저는 홍콩 사람이에요~

광복홍콩 시대혁명

안녕하세요 저는옹성우입니다

안녕! Primadonna

이름을 남깁니다!

왜 이렇게 사람이 없어요??

이거 좋아해

광복홍콩 시대혁명

힘내세요

안녕감동이다ㅠㅠ

안녕하세용～

안녕하세요! 여기서 한국어 잘 하은 홍콩사람 이렇게 많을 정말 몰랐어요ㅋㅋㅋ

오늘은 JTBC 홍콩 뉴스

안녕 ~~

여기 한국 사람 있어요？？

寵寵寵寵寵寵重重

寵寵重～～

안녕하세요 여러분!!
만나서 반가워요!!

5대 소구

결일불가

只看得懂你的留言

안녕하세요.저는오기자에요.이름이뭐예요?

너 정말 한국인이에요?
내가 홍콩 사람입니다 ㅋㅋ

좋아 좋아!

"광복홍콩 시대혁명" 그리고 "오대 소구
결일불가" 한자？

Hong Kong Police brutality database

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

광복홍콩!!

있어요

真passport 定咩啊

장난치지맠ㅋㅋㅋㅋ

안녕하세요 여러분
저는 홍콩을 아주 좋아하는 홍콩사람입니다
여기 불 수 있고 홍콩에 관심이 있는 한국분들이 진심으로 감사합니다
항상 힘이 주고 다시한번 진심으로 감사하고 앞으로 계속 응원해 주시기 바랍니다

한국어 할줄아는 홍콩분들 많네요 ㅋㅋㅋ 혹시 한국에 살고 계시는 홍콩분 계세요? ㅋㅋㅋ

안녕하세요!

ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ
오기자

寵寵寵寵

안녕하세요!

홍콩 시민을 항상 응원하고 지지하는 한국인 소지입니다.

잘 부탁드립니다!

홍콩인! 반항!

안녕 씨스타들~

미나산 콘반 와

반항보다 저항 더 적절한 것 같습니다.
슬러건을 강력하게 표현할 수 있도록 아마두 ‘반항하라’ 더 선호합니다^^

배고프다

重重重

일단 지금 홍콩에서 쓰는 구호에 따르면 한자어에 의한 번역은 반항이라는 표현이 맞고, 반항이라는 단어도 한국어에 존재하고 의미로도 원어와 어긋나지 않았다고 봅니나.

물론 한국어에는 저항이라는 말이 어감이 '반항'보다 조금 더 센 느낌을 줄 수 있겠지만 아무래도 구호니까 원어와 일치성을 고려할 수밖에 없는 것 같아요. 그래서 반항이라는 표현을 썼어요.

그리고 '반항하라' 혹은 '저항하라'는 표현을 쓰라는 건, 구호로서 '하라'라는 표현을 쓰는 게 한국어의 측면에서 확실히 더 맞는 것 같아요. 하지만 방금 말씀드린 것처럼 그냥 '반항'을 쓰는 건 조금 더 일치성을 유지할 수 있을 거라고 생각합니나.

근데 부정할 수 없는 게 님이 말씀하신 대로 이 구호를 한국에서 외친다면 '홍콩인! 저항하라!' 이렇게 외칠 것 같아요.

하지만 여기는 홍콩...

이렇게 댓글을 쓰다가 생각난 게 있는데 구호를 어떻게 번역하는 것도 중요한 것 같아요.

지금 흔히
'5대요구 결일불가'
&
'5대소구 결일불가'
라는 구호를 외치는데 님이 이거에 대해서 어떻게 생각하시나요?

대박 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ

너무 진지하게 답장을 해서 고마운 마음으로 받겠습니다. 사실은 여기 토론/ 대글을 남는 의도가 무엇인지 정말 궁금합니다. 덧붙여 받은 사람이 누군지 도 쫌 헷갈렸습니다,, 처음엔 아,, 한국 사람에게 저희 매일 매일 반복된 구호를 알려주자 이런 마음인데. 결국 다 홍콩 사람 보는구만ㅠ 그럼 다연히 ‘홍콩인 반항’ 더 낫죠.

오대요구 결일불가 & 오대요구 결일불가 둘 다 한자로 쓰는 편입니다. 그런데 ‘요구’과 ‘소구’ 중에 개인적으로 요구를 택합니다. 사실은 한국어 랑 광동어의 발음이 비슷비슷해서 ‘소구’를 먼저 떠올이죠. 일상적인 어희의 측면에서 ‘요구’ 더 자연스럽지 않습니다?

몰론 다 개인적인 의견이니까 참고만 하시면 됩니다. 아직 많이 부족해서 뭐 틀린 부분이 약해 부탁드립니다ㅠ

굉복홍콩 시대혁명

광복홍콩 시대혁명

역시 틀렸음,,

다 홍콩 사람들이 보는 것 같지만 실은 아니에요.

괜찮은 정보가 있으면 캡켜를 해서 한국인 친구들에게 보여주기도 해요.

저는 홍콩에도 한국인 친구가 되게 많거든요.

그들이 홍콩 시위에 대해서 굉장히 관심이 많아요.

그러니까 기죽지 말고 화이팅 하세요.

우리의 노력은 헛되지 않을 거라 믿습니다!

광복홍콩 시대혁명!

ㅇㅇ 다들 열심히 하자
끙,,, 긴 길을 걸어야 해도 보기하지 말고 성공 때까지 힘을 내자!!!
언젠가는 얼굴이 가리는 마스크를 벗어나고 입법회 빌딩 아래에서 볼 겁니다ㅠㅠ

我都係

여러분의 댓글 보면 제가 좀 쑥스러웠어요. ㅠㅠ 다들 진짜 대단해요.
다들 한국어를 배운 지 얼마나 되었어요? 그리고 어떻게 한국어를 공부해요?
너무 궁금해서 대담해주시면 겁나 감사합니다~~~

Kpop 좋아서 공부했어요
유튜브 보고 배웠어요

한국친구 좀 사궈보세요~ 평소에 같이 한국어로 대화하는 사람이 없어서 한국친구 사귀는게 추천합니다.

泡菜好味

저요

서울에 사세요?

옆에 경기

가깝긴 하네요 ㅋㅋㅋ 전 서울 살아요

반가워요

반가워요ㅋㅋ 한국에 온지 얼마나 되셨어요?

3년 ㅋㅋ

안녕하세요.

나도 원하고 싶은데 어떻게 홍콩에서 한국 친구를 만난 방법이 몰라요 한국 친구가 없어요. ㅠㅠ

추천있어요? 어디에서 찾아요? 부탁합니다~~~

오ㅋㅋㅋㅋ 대학생이세요?

나도 원하고 싶은데 어떻게 홍콩에서 한국 친구를 만난 방법이 몰라서 한국 친구가 없어요. ㅠㅠ

추천있어요? 어디에서 찾아요? 부탁합니다~~~

미안합니다 오타 ㅋㅋㅋ

친구 사귀는 어플 한번 써보세요 ㅋㅋㅋ meeff, hello talk 추천합니다~

네. 다운로드할 거예요. 진심으로 고마워요 (하트~)

홍콩의 회복, 시대의 혁명

뭐임

오늘에 마스크 쓰는 사람은 많지 않아요...좀 외로워요ㅜㅜ다들 오늘 썼어요?